IMF前副主席：疫情造成中國前2月損失6兆(台幣) 需10倍努力才有望反彈

〔編譯魏國金／綜合報導〕國際貨幣基金（IMF）前副主席朱民22日指出，武漢肺炎疫情已造成中國今年最初兩個月損失超過1.3兆人民幣，主因在於消費支出與旅遊業劇烈下滑。

南華早報報導，2011年至2016年擔任IMF副主席的朱民22日在一場視訊會議中指出，相較於去年，武漢肺炎疫情可能造成1月與2月中國觀光產業損失9000億人民幣，飲食上的消費支出損失4200億人民幣。

線上消費，特別是教育與娛樂服務抵銷部份損失，因此該期間，中國經濟總損失為1.38兆人民幣（6.04兆台幣）。依據中國統計局數據，這相當於2019年中國零售總額的3.3％。朱民目前擔任北京清華大學國家金融研究院院長。

他說，「第1季的消費下滑可能衝擊經濟成長3或4個百分點」，「我們需要強勁反彈，而這需要10倍努力才能達成」。消費支出是中國經濟的支柱，佔去年經濟成長近60％。然而，武漢肺炎疫情尚未獲得控制，許多地方政府仍不允許電影院、餐廳等公共場所重新開放。

朱民的推估並未納入汽車銷售，根據中國乘用車市場信息聯席會公佈的數據顯示，1月的乘用車銷售較去年同期慘跌20.5％，是15年來最大單月跌幅。本月前16日乘用車銷售量為4909輛，去年同期為59930輛，銳減92％，主因在於展售中心關閉。該單位推測，2020全年，該疫情恐衝擊中國100萬輛乘用車銷售，約佔全年總銷售5％。

【第貳拾陸期牆紙】 Failed State

TG :
FB :
IG :
WEB:

回血劍

唔夠，就算復工之後都要幫支那宣傳啲食品同出口野隨時有病毒，用左會仆街

終於爆未

可以印錢同債轉股開cheat

十倍努力 = 印多10倍錢